HTML (HyperText Markup Language) - это язык разметки, который используется для создания веб-страниц. HTML-документ состоит из элементов, которые определяют структуру и содержание страницы.

## Элементы HTML

Элемент HTML состоит из открывающего и закрывающего тегов, содержащих внутри себя контент. Например, элемент 

`<p>`

 используется для создания абзаца:

```html
<p>Это текст абзаца.</p>
```

## Атрибуты HTML

Атрибуты HTML используются для изменения поведения и внешнего вида элементов. Атрибуты указываются в открывающем теге элемента. Например, атрибут 

`href`

 используется для задания ссылки на элемент 

`<a>`


```html
<a href="https://www.example.com">Ссылка на пример</a>
```

## Структура HTML-документа

HTML-документ начинается с тега 

`<!DOCTYPE html>`

 который определяет тип документа. Затем следует элемент 

`<html>`

 который содержит все остальные элементы страницы. Элементы 

`<head>`

 и 

`<body>`

 используются для определения метаданных и содержимого страницы соответственно:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <title>Заголовок страницы</title>
  </head>
  <body>
    <h1>Заголовок первого уровня</h1>
    <p>Это текст абзаца.</p>
  </body>
</html>
```

## CSS в HTML

CSS (Cascading Style Sheets) используется для задания стилей элементов HTML. Стили могут быть определены в отдельном файле CSS или внутри тега 

`<style>`

 внутри элемента 

`<head>`

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <title>Заголовок страницы</title>
    <style>
      h1 {
        color: red;
      }
    </style>
  </head>
  <body>
    <h1>Заголовок первого уровня</h1>
    <p>Это текст абзаца.</p>
  </body>
</html>
```

## JavaScript в HTML

JavaScript используется для создания интерактивных элементов на странице. Скрипты могут быть определены в отдельном файле JavaScript или внутри тега 

`<script>`

 внутри элемента 

`<head>`

 или 

`<body>`


```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <title>Заголовок страницы</title>
    <script src="script.js"></script>
  </head>
  <body>
    <h1>Заголовок первого уровня</h1>
    <p>Это текст абзаца.</p>
  </body>
</html>
```

## Практические примеры использования html

1. Создание заголовка и абзаца:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<p>Это мой первый абзац на странице. Я учусь HTML!</p>
</body>
</html>
```

2. Вставка изображения:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<p>Это мой первый абзац на странице. Я учусь HTML!</p>
	<img src="https://www.example.com/image.jpg" alt="Описание изображения">
</body>
</html>
```

3. Создание ссылки:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<p>Это мой первый абзац на странице. Я учусь HTML!</p>
	<a href="https://www.example.com">Ссылка на пример</a>
</body>
</html>
```

4. Создание списка:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<ul>
		<li>Первый элемент списка</li>
		<li>Второй элемент списка</li>
		<li>Третий элемент списка</li>
	</ul>
</body>
</html>
```

5. Создание таблицы:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
	<style>
		table {
			border-collapse: collapse;
			width: 100%;
		}
		th, td {
			text-align: left;
			padding: 8px;
			border-bottom: 1px solid #ddd;
		}
		th {
			background-color: #f2f2f2;
		}
	</style>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<table>
		<thead>
			<tr>
				<th>Фамилия</th>
				<th>Имя</th>
				<th>Возраст</th>
			</tr>
		</thead>
		<tbody>
			<tr>
				<td>Иванов</td>
				<td>Иван</td>
				<td>25</td>
			</tr>
			<tr>
				<td>Петров</td>
				<td>Петр</td>
				<td>30</td>
			</tr>
			<tr>
				<td>Сидоров</td>
				<td>Сидор</td>
				<td>35</td>
			</tr>
		</tbody>
	</table>
</body>
</html>
```

6. Создание формы:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<form>
		<label for="name">Имя:</label>
		<input type="text" id="name" name="name"><br><br>
		<label for="email">Электронная почта:</label>
		<input type="email" id="email" name="email"><br><br>
		<label for="message">Сообщение:</label>
		<textarea id="message" name="message"></textarea><br><br>
		<input type="submit" value="Отправить">
	</form>
</body>
</html>
```

7. Использование фреймов:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
</head>
<frameset cols="25%,75%">
	<frame src="menu.html">
	<frame src="content.html">
</frameset>
</html>
```

8. Использование JavaScript:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Моя первая страница</title>
	<script>
		function showDate() {
			document.getElementById("date").innerHTML = Date();
		}
	</script>
</head>
<body>
	<h1>Заголовок страницы</h1>
	<p>Нажмите на кнопку, чтобы увидеть текущую дату и время:</p>
	<button onclick="showDate()">Показать дату и время</button>
	<p id="date"></p>
</body>
</html>
```

## Практические задания

1. Повторите премеры представленные выше. Разберите представленные теги

2. Создайте простую веб-страницу, содержащую заголовок, несколько абзацев текста, изображение и ссылку на другую страницу.

3. Создайте форму, содержащую несколько полей ввода (например, имя, электронная почта, сообщение) и кнопку для отправки формы.

4. Создайте таблицу, содержащую несколько строк и столбцов, и добавьте в нее некоторые стили (например, изменение цвета фона ячеек).

5. Создайте список, содержащий несколько элементов, и добавьте в него некоторые стили (например, изменение типа маркера и отступов).

6. Создайте навигационное меню, содержащее ссылки на различные страницы вашего сайта.

7. Создайте страницу с использованием фреймов, содержащую несколько разных веб-страниц.

8. Используйте JavaScript для создания интерактивного элемента на странице, например, для отображения текущей даты и времени.

9. Создайте адаптивную веб-страницу, которая будет корректно отображаться на различных устройствах и размерах экранов. 